<resources>
    <string name="app_name">Happiness path</string>
    <string name="content_augmented_list">Les applications ont aujourd’hui de plus en plus de fonctionnalités à offrir et il est de plus en plus dur de toutes les proposer à l’utilisateur sans le perdre dans des menus interminables et difficiles à déchiffrer.  \n\nPour remédier à ce problème, de plus en plus d’applications ont petit à petit inséré dans leur listes de contenus différents boutons, bannières ou raccourcis vers ces fonctionnalités.  Grâce à ces listes “augmentées”, l’utilisateur peut se promener parmis tout ce que l’application a à offrir tout en restant dans un format qui lui est en plus familier.</string>
    <string name="title_augmented_list_1">Listes augmentées</string>
    <string name="title_waiting">Keep them waiting</string>
    <string name="title_gratification">Gratification</string>
    <string name="title_gestures">Fingerprint</string>
    <string name="title_fingerprint">Gestures</string>
    <string name="content_humane">Mon app m’apporte des fonctionnalités qui me sont vraiment utiles, le temps que je passe dessus est un bon investissement. De plus, l’app apprend de mon comportement et me propose du contenu de plus en plus pertinent.</string>
    <string name="title_humane">Humane design</string>
    <string name="title_nav">Infinite Navigation</string>
    <string name="title_bottom">Interaction at bottom of screen</string>
    <string name="title_access">Simple access to features</string>
    <string name="content_access">Dès le premier lancement, l’accès très clair à quelques features, déblocages de nouvelles features au fil de l’eau, personnalisation pour avoir à portée de main mes features favorites</string>
    <string name="content_bottom">Il existe depuis de nombreuses années un débat entre la navigation en haut de l’écran et la navigation en bas de l’écran. Avec des téléphones de plus en plus grands, ce débat va être définitivement réglé par l’impossibilité d’atteindre le haut de l’écran lors d’une utilisation à une main.\n\nLa plupart des constructeurs l’ont déjà pris en compte et le mouvement ne va faire que s’accélérer comme par exemple avec Samsung qui a refondu toute son interface dans une version de sa One-Ui qui découpe l’écran en une zone d\'interaction en bas et une zone de simple visionnage en haut.</string>
    <string name="content_nav">Avec l’arrivée de mobiles plus grands et ‘sans contour’ (Iphone X, One plus 6, etc), exit la tradition de la navigation multi-page et des systèmes de conception en grille.\n\nGrâce aux interfaces utilisateur “sans bord”  (Borderless UI), l’utilisateur bénéficie d’une expérience immersive et ininterrompue de navigation, sans avoir à jongler entre différents écrans. La navigation elle-même se conçoit sur trois axes ou plus (horizontal, vertical, jeux de profondeur) ; Les éléments de navigation - structurants de l’interface - se contextualisent pendant l’expérience d’utilisation afin de proposer  les fonctionnalités adéquates.</string>
    <string name="content_gratification">La vitesse n’est plus seulement un luxe mais est devenu une commodité, si ce n’est un must-have. Cette demande d’optimisation, voir suppression des temps d’attente et d’optimisation du temps d’utilisation contraint les industries à repenser la manière ils proposent leurs services.\n\nFace à des utilisateurs de plus en plus exigeants et de plus en plus volages (exemple :  le temps moyen d’attente de chargement d’une vidéo avant abandon n’éxcéde pas les 2s ) les smartphones et applications mobiles contribuent à accélérer la manière dont nous nous déplaçons, nourrissons, consommons de l’information et même divertissons.</string>
    <string name="content_waiting">Personne n’aime attendre. Si la plupart des utilisateurs pointent le temps de chargement d’une app comme une frustration majeure, il est des situations où une application ne peut offrir une réponse immédiate (problème de connexion, opération complexe …).\n\nCes moments de flottement peuvent être exploités à des fin de réassurance (l’application fonctionne et est en train de répondre à ma demande), mais aussi pour construire un attachement émotionnel et des sentiments positifs vis-à-vis de l’application et de la marque. Passés de mode les loaders et spinners, les animations de transition oeuvrent maintenant à distraire les utilisateurs et rendre les temps de chargement un moment fort du parcours.
</string>
</resources>
