<resources>
    <string name="app_name">Happiness path</string>
    <string name="title_augmented_list_1">Proposer des listes augmentées</string>
    <string name="title_waiting">Rendre l\'attente agréable</string>
    <string name="title_gratification">Gratifier l\'utilisateur</string>
    <string name="title_fingerprint">Simplifier l\'authentification</string>
    <string name="title_gestures">Utiliser les gestures</string>
    <string name="content_humane">Les services que nous utilisons au quotidien cherchent sans cesse à capter et retenir notre attention (notifications, lecture automatique des vidéos, scroll infini) bien que les effets néfastes de ces pratiques soient aujourd’hui reconnus : isolation des individus, hyper-compétition, addiction.\n\nDes organismes tels le Center for Humane Society, créé par T.Harris - ancien de Google - revendiquent une approche “humaniste” et raisonnée de l’attention de leurs utilisateurs via des principes de conceptions. Les OS intègrent également aujourd’hui des outils de mesure d’utilisation des applications et sont capables d’avertir l’utilisateur en cas d’utilisation abusive. L’objectif : redonner le contrôle aux utilisateurs, préserver leur capital attentionnel et utiliser la technologie afin de supporter leurs besoins et non les exploiter.</string>
    <string name="title_humane">Penser Humane design</string>
    <string name="title_nav">Adopter le borderless UI</string>
    <string name="title_bottom">Préférer les zones d\'interaction "basses"</string>
    <string name="title_access">Personaliser l\'interface</string>
    <string name="content_fingerprint">Il faut l\’avouer, les mots de passe complexes sont difficiles sinon impossibles à mémoriser. C’est pourquoi de nombreux utilisateurs préfèrent utiliser des mots de passes simples - tels que “123456”, le mot de passe le plus utilisé selon une enquête de la UK’s National Cyber Security Center.\n\nGrâce à des technologies de reconnaissance biométriques (Touch ID, faceID) ou des services tiers (double authentification Google), l\’authentification peut devenir transparente pour l\’utilisateur tout en garantissant des niveaux de sécurité élevés.</string>
    <string name="content_augmented_list">Les applications ont aujourd’hui de plus en plus de fonctionnalités à offrir  et les utilisateurs de moins en moins de patience pour les découvrir.\n\nPour remédier à ce problème, les listes de contenus sont devenus le support de différents boutons, bannières ou raccourcis vers des fonctionnalités annexes. Une liste principale (par exemple une liste de restaurants) devient aussi le support de fonctionnalités annexes (s’inscrire à un programme partenaire ou même afficher de la publicité de manière non intrusive). Grâce à ces listes “augmentées”, l’utilisateur bénéficie d’un point d’entrée clair entre les différentes fonctionnalités de l’application, tout en conservant un mode d’interaction familier.</string>
    <string name="content_access">Proposer une application à un public de plusieurs milliers de personnes, c’est s’adresser à des milliers d’utilisateurs différents. En essayant de proposer la même expérience à tous, c’est ne pas assurer une expérience optimale à chacun. Si l\’on veut viser l\’excellence et l\’adoption, il est nécessaire que l\’application s’adapte à chaque utilisateur.\n\nA travers un apprentissage progressif des habitudes et préférences de l\’utilisateur, les applications ont aujourd’hui toutes les cartes en main pour proposer au bon moment à l\’utilisateur du contenu pertinent et exploitable. La personnalisation de l\’interface progressive également une prise en main pas-à-pas, en allégeant l\’interface lors des premières utilisations.</string>
    <string name="content_bottom">Avec des téléphones de plus en plus grands, le débat entre le zone d’interaction en bas ou en haut de l\’écran est en phase d’être réglé. En effet, l\’impossibilité physique d’atteindre le haut de l\’écran lors d’une utilisation à une main fait pencher la balance en faveur d’une zone d’interaction dans la partie inférieur de l\’écran.\n\nLa plupart des constructeurs l\’ont déjà pris en compte et le mouvement fait que s’accélérer : Samsung a par exemple refondu toute son interface dans une version de One-Ui qui découpe l\’écran en deux espaces : une zone d\'interaction basse et une zone d’affichage haute.</string>
    <string name="content_nav">Avec l\’arrivée de mobiles plus grands et \‘sans contour\’ (Iphone X, One plus 6, etc), exit la tradition de la navigation multi-page et des systèmes de conception en grille.\n\nGrâce aux interfaces utilisateur “sans bord”  (Borderless UI), l/’utilisateur bénéficie d\’une expérience immersive et ininterrompue de navigation, sans avoir à jongler entre différents écrans. La navigation elle-même se conçoit sur trois axes ou plus (horizontal, vertical, jeux de profondeur) ; Les éléments de navigation - structurants de l\’interface - se contextualisent pendant l\’expérience d’utilisation afin de proposer  les fonctionnalités adéquates.</string>
    <string name="content_gratification">Quand on cherche à rendre l’expérience utilisateur la plus agréable possible, tous les petits gestes comptent. Et quoi de plus agréable qu’un petit compliment de la part de notre application favorite ?\n\nMême pour les actions les plus banales de la vie, chacun aime être félicité, si ce n’est récompensé. De même lors de l’utilisation des applications, gratifier les utilisateurs devient un enjeu de rétention et de captation de l’attention. Si le sujet de l’application s’y prête, il est même possible d’aller jusqu’à gamifier ces messages de félicitations et et ajouter des niveaux ou des récompenses, fictives ou réelles, afin d’inciter l’utilisateur à utiliser et découvrir l’application au maximum.</string>
    <string name="content_waiting">Si les utilisateurs pointent le temps de chargement comme une frustration majeure, il est des situations où une application mobile ne peut offrir une réponse immédiate (problème de connexion, opération complexe à réaliser en back …).\n\nCes moments de flottement peuvent être exploités à des fin de réassurance (l\’application fonctionne et est en train de répondre à ma demande), mais aussi pour construire un attachement émotionnel et des sentiments positifs vis-à-vis de l\’application et de la marque. Passés de mode les loaders et spinners, les animations de transition oeuvrent maintenant à distraire les utilisateurs et rendre les temps de chargement un moment fort du parcours.</string>
    <string name="content_gestures">Les écrans toujours plus grands des smartphones amènent également une modifications de la manière de naviguer entre les écrans. Il est beaucoup plus simple de “swiper” d’un écran à l’autre que de tapper un bouton. Depuis l’iPhone X, les boutons “historiques” (retour par exemple) s’effacent au profit de gestures ; Android a également sauté le pas depuis Android 10.\n\nSi les gestures ne sont pas forcément intuitives lors de la première utilisation, les utilisateurs sont de plus en plus familiarisés à les utiliser. Des standards d’interactions commencent à émerger (swipe back pour retourner à l’écran précédent, swipe “à la Tinder” pour valider ou invalider un choix, …). Les gestures permettent également d’ajouter un nombre conséquent d’actions sans surcharger visuellement les écrans.</string>
</resources>
